{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_092014",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/view?relicId=576",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "옥벽"
    },
    "text": "玉壁 (옥벽)\\n\n赤色と黒色が混ざっており、形は平たい円形で大きさが比較的大きい方だ。 何の模様も施文されていないので素朴だ。 一般的に一つの玉を切って二つを作ることで、片面に刀で切った凹凸の跡が残っている。 一般的に真ん中の穴の直径が半径より小さい場合は古里といい、直径が半径より大きい場合は楸と言うが、これは壁で新石器時代の良酒文化から大量出土した。 ,国籍/時代:'中国' ,材質:'ガラス/宝石 - 玉' ,分類:'社会生活 - 儀礼生活 - 賞状 - 壁' ,大きさ:'直径 136cm、内径 3cm、厚さ 07cm'",
    "QA": [
        {
            "question": "この玉壁の材質は何ですか？",
            "answer": "ガラス/宝石 - 玉"
        },
        {
            "question": "玉壁の直径は何センチメートルですか？",
            "answer": "直径 136cm"
        },
        {
            "question": "玉壁の内径は何センチメートルですか？",
            "answer": "内径 3cm"
        },
        {
            "question": "玉壁の厚さは何センチメートルですか？",
            "answer": "厚さ 07cm"
        },
        {
            "question": "玉壁はどのような形をしていますか？",
            "answer": "平たい円形"
        },
        {
            "question": "玉壁には何の模様が施されていますか？",
            "answer": "何の模様も施文されていない"
        },
        {
            "question": "玉壁はどのようにして作られましたか？",
            "answer": "一つの玉を切って二つを作ることで、片面に刀で切った凹凸の跡が残っています"
        },
        {
            "question": "玉壁の穴の直径が半径より小さい場合は何と呼ばれますか？",
            "answer": "古里"
        },
        {
            "question": "玉壁の穴の直径が半径より大きい場合は何と呼ばれますか？",
            "answer": "楸"
        },
        {
            "question": "玉壁はどのような文化から出土したものですか？",
            "answer": "壁で新石器時代の良酒文化から大量出土した"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 194,
        "QA": 222
    }
}